F16性能提升施作 嚴防中國人士混入竊取機密

我國有144架F16戰機要進行性能提升計畫，首批4架將在週一開始進入漢翔公司的專屬廠房施作，軍方高層官員今天透露，為避免F16性能提升過程遭到有心人士竊取機密，美軍及洛克希德馬丁公司已再三要求台灣要提高保密層級，除了要以專屬廠房施作外，還要禁止任何中國籍人士進入新棚廠區。
高層官員說，中國利用各種管道竊取美國的軍事機密已不是新聞，中國許多新推出的戰機及艦艇、飛彈，都帶有美軍新式裝備的影子，美方憂心馬政府對中國籍人士的管制相當寬鬆，F16性能提升作業又牽涉美方最新軍事科技的移轉等等，屆時極有可能遭到中國有心人士的竊取。
官員說，美軍及這項軍售案的主合約商洛克希德馬丁公司，過去多次派代表來台灣拜會，並到漢翔公司進行現地勘察，美方多次提到保密問題的重要性，並且要求漢翔公司，若要承接F16戰機在台灣進行性能提升案，就必須單獨設立一處新的棚廠，在高度嚴密保安的狀態下進行F16性能提升工作。
漢翔公司配合這項專案，耗資15億元，在漢翔公司旁打造廿三號廠房，目前已大致完工，本週就可迎接第一批F16戰機性能提升。漢翔公司董事長廖榮鑫日前表示，F16戰機升級計畫，預計二○二二年以前完成。

為避免F16性能提升過程遭到有心人士竊取機密，美軍及洛克希德馬丁公司已再三要求台灣要提高保密層級，除了要以專屬廠房施作外，還要禁止任何中國籍人士進入新棚廠區。

F16V

好難避免,台灣太多共碟

你估鬼佬就唔會出賣你咩..

仲F16

70年代產品

美方憂心馬政府對中國籍人士的管制相當寬鬆，F16性能提升作業又牽涉美方最新軍事科技的移轉等等，屆時極有可能遭到中國有心人士的竊取。

689

仲B-52

50年代產品

仲M2 Browning
成個世紀前既產品

我F-16V戰力升級首度試飛 讓中國殲-20無所遁形
2015-10-23 09:07
政治中心／綜合報導

空軍司令部執行耗資1100億的「鳳展專案」計劃有最新進度了！日前美國洛克馬汀公司將我一架F-16A型單座機，完成性能提升及試飛，定名為F-16V，其V來自「Viper」，中文名稱即為「毒蛇」。值得一提的是，F-16V配備了最先進的APG-83主動電子掃描相控陣列（AESA），讓中國解放軍最先進的匿蹤戰機殲-20都無所遁形，難逃它的法眼！

根據空軍司令部最新消息，F-16V首飛試航已於美國時間21日完成，其和現在的F-16A/B相比，偵知能力大幅提升220%，自我防護能力也提升到180%，尤其在配裝AESA雷達後，能自行偵搜掃描，並同時執行搜索、追蹤、鎖定多個目標。另外還有相控陣列雷達、頭盔瞄準器和電戰莢艙，皆大幅提升F-16V空戰能力。現階段台灣更積極向美國採購防輻射飛彈、以及陸射魚叉在內三種對地精準攻擊武器，讓F16V同時具備空、陸全方位攻擊的優越性。

F-16升級大躍進，若和中國殲-20進行比較，F-16V未更動發動機，加上配備武器完全不輸中國空軍，甚至還能透過最新電戰雷達 ，面對像中國殲-20這類匿蹤戰機、巡弋飛彈、無人飛機等，號稱能立刻掌握，成為我空防一大保障。

仲9mm parabellum

嘩，你地仲玩緊呢啲垃圾

說好的外星科技呢？

B25

仲電磁炮
2014產品

lm

睇黎f16可以係台灣再戰多20年

拎返美國升級就安全
台灣咪又係支那屬性
你睇下國民黨班打靶

f35太貴
侵侵都唔想買

F22咁屈緊係唔益人

f22係雙引擎高科技產品
美國自已用
暫時唔會外銷